《學界電競》聯校電競大賽 學生爭做「學界」一哥

電子競技（e-Sports）的名號在過去幾個月浮現大眾耳邊，隨著政府開始委託數碼港研究電競行業前景之際，「香港電競」有望開始追上世界進度 。在剛過去的星期六，由成立4年的香港學生電子競技總會（HKFSES）主辦的第二屆《聯校電子競技大賽》於數碼港場地舉行，經過過百個隊伍進行淘汰賽後，最後由8個學校代表隊爭奪 學界 王者寶座。HKFSES主席梁雅姿（Gabriella）寄望會有更多人材投身電競行業 ，亦想藉是次比賽令學校及學生家長更了解電子競技 。

全文：

8個學校代表隊 爭奪「學界」王者之名

是次比賽經由過百隊隊伍進行數輪預賽，終於上星期六由以下八個學校代表隊伍成功進級八強，一同爭奪「學界」冠軍 ！

8個學校代表隊。

當時人頭湧湧，不乏同學們的支持者。

同學們都凝神貫注地進行比賽。

台上一分鐘，台下十年功。

各隊比賽氣氛濃厚，時不時出現大叫場面。

又LOL

支持

係都world of tank 啦

學生總會主席指家長成阻力 但持樂觀態度發展「學界電競」

HKFSES 主席梁雅姿（Gabriella）坦言，學校非最大壓力來源，而是有部分家長擔心子女會因比賽賽程或是練習影響學業。其實要改變社會風氣不易，一來大部分香港傳統家庭教育不鼓勵子女發展自我 ，尤其當香港的固有教育模式及一直不變，令學子無法發掘自身興趣或長處 ，長遠對香港電競發展存隱憂 。不過Gabriella對「學界電競」發展持樂觀態度 ，原因是本年度比賽的規模比起上年度大 ，學校支持度亦相對上年來得高 ，小編期望「學界電競」在未來能發展至全港中學 ，到時香港整體實力及人才培養便會漸上軌道。

「Gab姐」坦言，學校非最大阻力，反而壓力來源自學生家長的不了解。

同時，比賽營運人手亦十分短缺，記者在場內觀察，工作人員比起選手及觀眾真的來得少，更有部分工作人員身兼數職，時不時東奔西跑。

場外設置試玩區，但鮮有工作人員介紹玩法。

Gabriella期望未來會有更多人手投身電競行業，她解釋道，其實電子競技不只得選手，營運一次比賽所需的人手，與其他大型活動如足球比賽無異，所需的人手包括如導播、場地管理、技術支援、推廣（廣告、平面設計）……等，各單位缺一不可。梁雅姿表示，同學們想投身電競行業可以向這類方向發展，其實並非只能以選手為目標。

現場邀請了幾位資深主播評述比賽。（圖左為主播－ICE，圖右為主播－Sang）

是次比賽的規格不輸正規電競比賽。

咁都不輸

中學雞唔玩lol 仲識玩啲咩

條女幾正

電咩競啊

根本就係聯校LOL大賽